(回帶)鄉議局為港求得中籤「畫餅充飢」 車公預示 明日大嶼一場空

【本報訊】豬年年初二，眾鄉紳按習俗到沙田車公廟祈福，新界鄉議局主席劉業強今年為香港求得86號中籤，籤文暗藏「土牛石田」及「畫餅充飢」等暗喻徒勞無功的成語典故。劉業強指籤文寓意香港基礎穩健，但玄學家及解籤師傅均認為車公預示房屋、沙中綫及明日大嶼等政府大計將會一場空，未來一年經濟環境亦欠佳。
記者：羅智堅 李雨夢 麥志榮

相關新聞：沙田下籤「沙中綫陰溝翻船」

去年求籤發生調亂籤風波，錯將為沙田求的籤當成為香港求的籤，惹來不吉利疑雲，今年大會特意安排兩名經生協助求籤，香港及沙田籤文亦分兩次宣佈。

明日大嶼填海計劃被指為新移民服務，自提出後一直為人詬病。
明日大嶼填海計劃被指為新移民服務，自提出後一直為人詬病。

劉業強又甩轆跌出三支籤
劉業強今年為香港求籤又「甩轆」，首次求籤同時跌出三支籤，要重新再求，結果求得第86號中籤。

籤文為「石田為業喜非常，畫餅將來未見香；怎曉田耕耘不得，那知餅食不充腸。解曰：出入謹慎，家宅不吉，自身平安，求財不遂」。

劉業強認為籤文指「香港底子好，儲備夠，係福地嚟」。大會廟祝解籤時則指籤文首句相當不俗，「香港有先天的條件，後天的環境」，但他未有解釋餘下籤文。

車公廟外的解籤師傅陳天恩指廟祝解籤語焉不詳，是「唔夠膽解落去」。他斷言：籤書中86籤注明參考古人是「話梅止渴」，已預視香港未來一年形勢非常差，「（香港）來年有好日子過，斬我個頭當凳坐」。

資料顯示，「話梅止渴」源於三國梟雄曹操帶兵出征，途中找不到水源，曹操便說謊指前面有梅林，可以解渴，騙得軍隊忍渴繼續前進。

陳師傅解釋，籤文首句「石田為業喜非常」，石頭田生出的禾苗必定又少又差，反映香港房屋供應嚴重不足。第二句「畫餅將來未見香」則指基建項目徒有虛名，市民無法受惠，沙中綫醜聞已經應驗；第三句「怎曉田耕耘不得」即是指政府漠視民意，強行將明日大嶼等大白象工程上馬，惹起民怨。第四句「那知餅食不充腸」更代表相關建設「得個睇字」，並非為香港市民着想，而是為「每日150個（新移民）」服務，「東大嶼填海真係有必要咩？啲錢攞去邊，畀啲咩人住，大家心中有數。」

陳師傅又稱，香港流年不利，易受西方三煞位影響，西方除可指歐美國家，也代表林鄭月娥，因為林鄭屬雞，雞在天干地支中為酉，同屬西方，故籤文亦反映上天不滿娥特班子表現。政治環境在未來一年繼續凶險，經濟情況亦極差，「股票有股票冧，樓市有樓市冧」。
相關新聞：善信豪花八百元買風車

麥玲玲：海市蜃樓呃自己
玄學家麥玲玲表示，籤文中「石田」及「畫餅」前後呼應，「即虛幻、海市蜃樓，你個方向錯咗，以為自己有田有地，走去耕，但原來嗰塊係石田，種來種去原來一場空，即係自己呃自己，好明顯係講緊明日大嶼啦」。

行政會議成員兼新民黨主席葉劉淑儀則認為，籤文中「求財不遂」不是指政府，「政府大把錢，最近一個月都有五百幾億累計盈餘」，但政府最重要是合理運用公帑，「希望政府唔會做極得個吉」。而「出入謹慎」一句相信是指交通基建，包括沙中綫工程問題。

中中中中中中
我絕對相信車公
車公好靈

車公